英文差到小學生都不如 可以點學好

有試過每日背生字背左半年
由最開頭完全唔識睇 到而既話靠單字估估下大約估到意思 ，但聽讀寫都係完全唔識 背左既字 到我諗英文句野要點講果陣又唔會用得番出黎
如果以我而家屎都不如既程度 應該用咩方法？

明天見

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

聽日見

我會用Apps學

你聽日上街 包保你英文勁過牛津

睇英文電視, 大量
聽英文歌
用娛樂既方式學英文係最易

會上
光復香港 時代革命
但有冇咩日常建議

唔好死背生字 由grammar開始 可以去書店買小學英文grammar書作為開始

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
日期：10月20日
時間： 1330
地點：梳士巴利花園
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場
[已獲不反對通知書]

聽英文歌係咪要睇住歌詞 要譯佢意思
因為就算好多慢歌我都係聽唔明

有個記生字app幾好用叫Anki

自製啲Notes/quiz考返自己記唔記得個解釋

我拎黎學日文都幾好用

stand with hong kong
fight for freedom

背默100次

+1

學grammar先
Svo

我搵英文字幕既漫畫,動畫睇
因爲本身己經睇/聽唔明日文，咁樣可以push自己要睇英文字幕.

去bookdepository 買幾本小說睇，可以goodreads睇下書評至落order

渣字典；一定要用英英。完

Er er er

Down reuters睇新聞
有咩唔識就抄低查字典落本簿仔
平時多啲睇明珠台
來來去去都係呢啲老套招
李香琴30年前移民澳洲都係咁學

如果實用角度我覺得唔適合由grammar入手
所謂語文其實就係習慣
人地慣左咁用就係正確
你睇文法睇字典砌出黎
其他人聽完覺得外國人唔會咁講就會覺得你錯
即使文法意思冇錯

如果真係is am are都用錯既程度
買小學生教科書同練習二手書好平

無錯
無限學新字

轉晒全英

推

Ching幾大
大膽d 唔驚比人笑就溝通到

你可以去language exchange 網上有聚會 但是你怕羞的話就飲少少酒 就會夠膽講

係咁辛苦呢樣唔得果樣唔得嘅
你咪用返中文囉
斷估你都唔係中小學生有人逼你學啦下話

睇多D 英文文章查字典

25歲
就係真係好冇自信 人大左識朋友多左 圈子大左
身邊朋友好多都唔差 有時同你講句野講左約幾隻英文字自己都唔明真係覺得好樣衰

Grammar in use

所有語言都係啦

我唔係覺得辛苦 可能表達能力差 真係純粹問下係咪會咁樣聽住一句句譯咁

睇south park

同你一樣，廿幾歲，細個唔鍾意讀書
其實我地依家學仲入唔入到腦架？

6 minutes english ，有唔識既生字就查，再聽，再查，係咁loop，loop到你100%明白段對話講咩，之後就背段對話，口講個隻。日日做一次，三個月，包你des oral有4

未敢苟同
因為西方外國人（英／美）母語就係英文

當然唔同人有唔同 approach
成人英語嘅話，自己體驗吓再作決定

有無英文唔錯嘅朋友 ？ 我全日同佢地全英溝通
唔明即刻問佢 用英文問 英文答
利申英文普普通通 但口講算係流暢
好似好蠢咁 但其實幾好玩

其實我唔知係咪因爲而家大個左自己好想學既原因
我覺得廿幾歲比起我細個仲易入腦
細個果十幾廿年都唔知自己做過咩

如果6minutes english 你覺得悶，可以聽其他野，例如響youtube 打audio book for learning english，最重要有興趣令自己持之以恆

絕對唔可以記「單字」
要一句咁記 最好自己作句例句
同埋手要寫 口要講
咁你個腦就會 process 左四次（講、寫、記、同埋你講既時候其實都聽埋）

用Twitter

100LS 訓練

小學到中三無學英文，次次都唔合格
中四開始學英文，最後會考4434, 高考DDDEF(肥左practical skill)

我心得係：
1.買本好既Grammar書，認真，試下用入面d grammar作句
2. 買本生字書，有根據常用程度分level，例如level 1係最常用，level5係最唔常用
3. 作文，試下搵d題目作.....btw, 有個人同我講過，作文唔好過份依賴connectives，因為一篇好文本身應該要well-organized, 呢句說話真係好有意思
4. 聽 BBC 6 minutes English, 幾簡單，試下無準備聽1次，睇script聽1次，再聽多次睇下有咩位聽唔到

睇多d英文電影
開英文字幕

睇英文卡通片

聽英文電台

你死記d字冇用，好快會唔記得
聽得多就會進步

平時買零食，望埋英文標纖
將語言溶入生活，會進步快d

========================

陳彥霖曾於8月訂購「光復香港」tee

反覆記憶 手到那來 係學外語既不二法門

Grammar 係輔助
你做好多練習最後可能只係會識Grammar既名，唔係真係識用
Grammar 書有需要查先用

仲有 trial and error
講多d英文 唔好怕錯 錯左先會記得
唔識點用就問多兩句
怕醜就自己查囉

而家World台大把人9up
玩下 reddit twitter 譯下文宣
睇下人點譯都好

接觸多d resources

最好你自己keep track住有無進度
比個目標自己 下一次要明幾多
下一次要寫到咩文章出黎

聽日全嗌英文口號

日常入手真係最易，我習慣出街見到咩都會嘗試用英文形容 好鳩但真係快入腦同埋啲字會用得返
例如搭巴士見到扶手，扶手英文係咩？ 係handrail
跟住之後見到扶手都會彈返個英文出黎，儲下儲下會識多好多字

用多啲twitter

正

又好睇又學到野

去twitter reddit 同人辯論

留名

打機介面改做英文迫自己睇
唔明自然會去查

識少少英文既話可以試下玩有鬼玩嘅Online game
R啲鬼做friend咁
叫佢地教你英文

利申自己都係咁學

1、2、3 可以話係相輔相成
4 就係體驗成果（順便學習）既時候

另外可以試下玩 duolingo
可以做佢個test 玩返自己個程度

搵下外國 youtubers 睇，搵啲有人打咗英文字幕嘅片，可以學到聽同寫，比較多日常用語，
同埋外國劇集、外國戲就一定要，睇耐咗就閂咗字幕佢，唔明先開嚟望下
聽英文歌我覺得可以學用字、比喻，但長遠效果唔夠睇 youtubers/ 劇集/戲咁大

講嘅就一路睇一路跟佢講
讀嘅日常用語可以 follow 外國人 twitter/ IG，睇佢地 captions，formal 啲嘅就睇外國新聞

係

可以留意下人地英文點表達
國際化自己

1.聽英文電視節目
2.睇多啲英文傳單
3.日常用返

搵啲中意既歌手/歌
最好有中英歌詞，一邊聽一邊睇下啲歌詞咩意思

睇youtube 睇英美劇
曾經都有諗過睇新聞 太悶放棄咗
日日都睇YouTube 無一日停過

Twitter la

用 Twitter 幫文宣唔使一星期英文進步

阿sir你好

其實你身處一個會用英文既環境已經自自然會搞掂
自學既就冇咩計
你盡量令你身邊既野
eg, 8達通,bank, 手機變成英文

睇戲 睇劇最快，太難就睇卡通片
係唔efficient 但最effective
你要當自己bb咁樣架
你細個學廣東話會唔會下下背呢樣背個樣咁學？

媼你鍾意做嘅嘢轉晒做英文

睇多啲英文戲 開中文字幕睇都好
之後再睇淨係開英文字幕嘅戲
我覺得卡通片好似好易入口

利申無用過呢個方法 純鳩噏

仲睇tvb

duolingo

認真既
Ted talk呢個app學英文一流
但係唔好開中文字幕

揀一個自己有興趣既topic
然後用英文字幕睇
見到有啲phrase鍾意既就抄低佢
邊啲字你覺得成日出現又唔識既又抄低佢
啲字唔識都慢慢一個個查，唔好嫌麻煩
想練埋speaking就直頭佢講一句你跟住講一句
講得唔順暢都唔好怕醜
但係注意番每個字既音節同讀法

睇完一個就可以再揀另一個睇
但係之後嘗試下唔開字幕去睇之前睇過既片
慢慢你就會習慣佢地既語速、口音
幾耐有成效我唔敢講
但係我早幾年DSE speaking就係靠咁樣先攞到5*

其實south park d英文好淺

冇用
因為樓主係一個字都唔識

應該學基本grammar、基本拼音、基本生字
學起

呢個建議好

係
應該咁學起

去同外國人傾計

我都膽粗粗打左段野

傳送門：
I’m an American. Ask me anything!

#533 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇劇

煲英文劇 睇英文字幕聼住讀 真心得
我之前就睇big bang theory, modern family, the office
呢3套都好好睇

想問下你嘅教育程度大概係去到邊度？

呢幾個月成日睇外國關於香港新聞嘅報紙都學到唔少生字

不過現今科技用app或上網已經做到

上網睇Young Post
有個column係初中生寫d低B意見 (eg 香港喜愛既地方）
幾簡單，但學到好多vocab

EGIU EVIU
做晒兩本最簡單嘅就差唔多係小學生合格水平

Youtube有好多教英文嘅youtuber
會學到好多野
蕭叔叔太高階 啱d英文有番咁上下嘅人
香港呢邊有馬米高
但因為香港普遍英文水平都較高
香港教英文嘅youtuber都係教得深d
如果你英文唔太好 建議你睇台灣個d
教嘅會容易d
推薦阿滴英文同埋Chen Lily

仲有學英文唔好淨係單記生字意思
記個陣要連埋個用法一齊記

睇英文卡通片，跟住佢讀出嚟輕鬆少少嘅學法
當然要配合學grammar

聽多d英文歌

字母識晒未

另外有錢可以搵老師補

推介 English Lessons for Freedom

可以去試下堂

自己喺 Facebook 搵

唔係恥笑 純粹真係好奇 因為喺香港讀書 好難話英文差到咁樣

睇netflix開英文字幕

巴打識唔識電腦?
我用英文同你交換投能

同埋同意由grammar入手先
Grammar係個底

我有個方法唔知啱唔啱你用
你認真做完比人笑當然自尊會低
不如扮係廢 扮特登 又其實真係差
朋友可能以為你玩膠姐

應該從最有興趣嘅嘢去學

我係睇youtube 片

講嗰時唔知點擺啲字嘅位同埋過去 加s 等等

上英文補習班

去打機，玩鬼佬server，睇攻略玩，玩一年，包你流利英語，尤其是粗口屌人會異常流暢

買d小學exercise做下

買本小學一年級英文教科書先？

去公共圖書館，兒童圖書館。先睇圖畫書，再睇寫比小學生睇嘅小說。

唔好急，要狂查字典，認多d字。最少要做到記得意思同讀音。

有d出名嘅書，youtube會有外國人朗讀，我會一路睇書，一路聽。

當第一本書，有200個字唔識。到第2本書，你見到10個字係上一本書學咗，你係會好有滿足感。

當自己係白紙，買本Grammar in use,做晒佢。

睇Netflix、YouTube、報紙

手少啲老婆 同老婆一齊學英文

睇pornhub 學英文
學生時努力讀書英文都係廢
大個睇不知不覺就聽得明
字幕都唔洗睇

玩英文game，同講英文網友傾計

上Twitter, Reddit 做文宣就學到英文

做差佬唔洗學

按ESC 之後選 重新開始 並 按確定

睇scmp
睇下明珠台

睇有中英對照字幕既美劇/ game

阿森一族/海綿寶寶個d 易入口，英文唔難

千奇唔好狂背生字，唔知嘅vocab就去查英英字典
如果話個底唔好其實可以由grammar入手，學下唔同tenses
至於講方面我覺得係要睇你生活習慣，聽多啲英文你會學到外國人嘅accent，然後自己好自然會學左佢地講野咁，當然用多啲英文講野就最好啦～
語文呢啲要唔急得架！巴打加油

其實我都幾鍾意peppa pig，學到好多生活生字youtube有得睇。

仲有英文版doraemon

上網睇啲中英字幕的劇集 慢慢聽
The Big Bang Theory係幾有趣
再唔係就睇中英字幕版嘅peppa pig
Search 小豬佩琪線上看 應該有
最緊要多聽
再唔係其實要逼住自己去用先會識
試下搵個friend捱義氣
同佢講野寫野都用英文
最緊要唔好怕唔識所以怕醜唔講
一定要問到識晒為止

再唔係 直接去英國旅行兩星期逼住要用英文
一定會進步神速

我覺得係可以 真係最基本Svo學起 慢慢整番好啲grammar 明白最基本結構先慢慢加野上去 係啲passage到見到唔識既字就查 慢慢記多啲Vocab 聽歌睇電影個啲我覺得啲字未必係常用 同埋比我都唔會想聽聽下歌去查字😂 恰聽就聽唔聽就當我無講過啦

一舉兩得呢個好
動漫一集廿分鐘 字幕又一定唔會太深

Scmp藍媒 明珠台又cctvb
睇youtube TED talks Netflix好過

睇下英文文宣

點解你個回覆可以咁撚廢

用Twitter 做文宣

玩twiter join文宣

日常生活應用
睇英文YouTube開字幕 聽下人地點講野用咩字

工作應用
睇英文新聞片

搵機會同多啲外國人溝通 唔駛怕羞

但好多都睇唔明應該點？
即刻查字典？

背生字係on9
正如你未識中文學知乎者也一樣
所有野都係由verbal 開始
學下urban english 先

唔想由學英文扯左去第到
如果我或我屋企人有人做狗
或者我係藍絲既話
我即刻死全家 絕子絕孫

跟住唱
唔駛一句句譯
睇啲大意先
估下首歌講咩
再逐句睇

你個名

用多啲Twitter

睇人打機啦
好快學識晒

試下去學量子波動速讀法

英文歌唔好啦掛 d grammar成日都錯到扑街

讀緊書？
讀完書既話練oral會實用好多 同加速學英文成效
先睇中英字幕戲 去到咁上下剩睇英文 當然最後係咩都唔洗睇
千其唔好死背生字 要用英文記意思同用法

如果真係差到小學嗰種程度不如搵啲小學學英文嗰
啲片來睇? 盡量搵啲播得慢嘅片
本身用睇開voicetube同ted
睇下你啱唔啱

嚟d太悶 大部分人都係嚟度放棄左

屌呢張文宣簡單直接到好好笑

依個真 細佬我中學英文都好差 係靠煲美劇 同做野狂出英文email/ report先進步到

由讀u開始間中煲劇煲到未有中文字幕照睇，到依加湊鬼佬客都冇問題

上網 或app睇下有咩趣味方法學囉

拉

用手機或電腦只係適合隨時溫，但想認真睇好耐，例如成個晏就，都係睇書好

咁就係程度唔適合你住
一係就飛住睇 以明大概idea同聽佢地語速為主
一係就想明晒全部內容 就逐隻字search點解
搵本生字簿記低佢 得閒要拎出黎溫 同睇
唔係寫黎冇用

搵毛ee

睇劇 有中文字幕都唔緊要
或者睇中文既劇 但係用英文字幕
推薦Netflix

vocabulary in use幾好

同你一樣英文好差
仲要越大越垃圾
開始連is am are 都用錯

有心想學好的
可以試下去義補果啲TG 記得有一個上過新聞
問下有冇人可教

利申叫做識幾種以上嘅外語

我自己就係由有中文字幕既片開始 之後開始迫自己聽生肉 憑音節估返原句意思 同埋多d留意常用句式（肯定否定etc）
通常一兩年度就會聽得明一種新既語言 但壞處就係只練到聽力同詞庫
拼音文法果d真係會悶 但冇得行short cut 所以我好多時都係識聽就算

你係絲我可以教下你

Lm

可以上網搵D最簡單嘅grammar教學 學咗打個最基本個底先
之後再去書局買書學上去 聽就一定要靠時間 睇美劇+字幕
美劇可以睇friends D字又唔會深又好笑

我同樓主情況差唔多，其實英文咁撚難學點解你地會學到，求教

利申：覺得日文易學好多

其實冇 嚟d真係要死背

上連登國際台睇多啲post學英文

認真，識基本生字就夠，grammar 先係最重要。
成日見啲傻仔背啲勁深咁生字，但啲grammar廢到仆街。
建議你上網睇下啲英文諺語

呢個唔錯, 用得多就識

用時間換嫁
除非你老豆老母係鬼佬

See you tomorrow

可以幫我呢個廢老嗎

所有娛樂都用英文就ok架啦

[24/10]係香港人既話就要預留定24號收工時間

上youtube聽鬼佬9up

香港人母語都講唔好唔好叫自己做香港人

睇社評有用的
唔睇明珠台就睇viutv6新聞
聽港台backchat, 睇the pluse

底真係好差嘅話
唔怕醜嘅話咪搵成人私補認真
做晒啲練習佢
包你進步
最緊要係有恆心
梳講埋啲阿媽係女人嘅道理 但路就真係得一條

英文世界我除左迪士尼其他都零興趣

聽歌，睇劇，睇戲，盡量查，慢慢識晒所有字

做乜9

真係有心學
跪求巴打tg

呢個真 好有用
我之前會睇friends 學得好好
講個陣都流利左

查單詞個陣揾例句
理解結構同分段
然後成句背默

當你想用嘅時候按返個框架去組織
大概足夠你日常去鳩通

利申:向台灣youtuber"阿滴英文"學

首先要有強烈動機先易學得好（學好英文唔係動機）
利申：會考英文拎u 到依家讀翻譯拎a-

只要有興趣學乜都易
我自己方法就係睇英文電影 LOOP英文歌 睇英文歌詞
一唔識就查字典 聽讀音 慢慢就記到
GRAMMAR 就睇電影學 睇得多就知句英文點讀出黎順口
句英文讀出黎順口 GRAMMAR唔會錯得去邊

啱我

睇 英文卡通
學習語言交友app
睇 YouTube native English speakers tutoriel
聽英文電台 as bbc

上面只係方法
最重要係想學成一種語言的決心
如目標 識個 鬼妹 鬼仔 男女朋友
為左溝佢，你會有破釜沉舟的決心

睇美劇 淨係睇英文字幕

喺YouTube 揀啲自己覺得好聽嘅英文歌，一路聽一路翻譯

我唔太建議聽歌
因為聽歌學唔到完整句子
我建議你睇下ted talk
或者睇吓簡單海外報章
你跟住佢一句句咁樣讀
唔洗見到唔識嘅字就即刻查
你習慣咗個文法先
你就會好順暢咁講到出嚟
同埋順便可以練到listening
之後先再慢慢搞生字
因為文法係最基本
你文法錯晒就算有幾多生字都唔會講得好流暢

求教學好英文係我畢生夢想
主要我唔想自己個細路好似我細個咁慘冇人教

煲劇 bilingual subtitles

有冇介紹

twitter文宣組需要你
努力comment
睇netflex
人地小學生認真讀書嘅學左6年
淨背唔用好快唔記得
你淨背半年vocab就想爬人頭？

Liberate Hong Kong,
the revolution of our times

去英國讀小學囉

英文屎冇人怪你架
唔好做香港警察就得架啦

如果差到咁建議去上堂打咗底先

搭單tg左
希望有教無類

咁遲啲出disney plus咪訂嚟睇下囉，記得係要日日睇，如果唔係效果唔大。語言呢架嘢不嬲淨係靠環境同時間浸，其他嗰啲咩學文法都係後期嘅時

你想英文好既實際原因係咩先？
好似我係想睇得明經濟學人
如果單純想英文好,咁就要搵個明確d目標

你地一嚟就美劇 ted talk嗰啲 一定唔得
裡面太多俚語 我都有時聽唔明
買小學練習做下listening好過

由英文卡通片開始先，始終卡通片嘅都係容易理解之後再睇劇集

利申：細個睇X-men卡通片開始學，揸流利英文多年，英式口音

Tg左 有無的小組教埋

除咗聽多啲，真係唔知有咩好講。。我靠多年嚟

100%認同。

樓主鍾唔鍾意打機？
如果鍾意，就玩英文game 睇英文攻略。

我自己英文突飛猛進嘅一段時期，
係睇英文鬼故同超自然嘢 ，
因為自己本身鍾意睇。
有興趣，就會快好多睇得明。

如果各位係手足嘅話 我真係唔介意免費幫下手 因為我覺得香港人提升自己英文能力 對抗拒赤化非常重要

唯一問題係我唔知我可以點樣幫到手 因為我細個「學英文」嘅方法可能同大家唔同

自己外國出世 之後搬咗嚟香港 阿爸阿媽想我識中文 所以我都係讀傳統名校 唔係國際學校 不過我英文真係靠細細個浸淫 冇話死記硬背 唯一記得嘅係 睇完小六嗰本grammar 書 發現其實已經教晒一世所有grammar 所以樓主唔好太灰 追上進度唔係太難

Try twitter
Less HKers there so u can talk shits whatever u want

依加翻工都迫住自己盡量睇英文，雖然有中文翻譯
好辛苦

學外語同學母語係兩套系統
唔可以相題並論

Immersion 要有一定程度先會幫助進步

訓教都叫緊

用英文同女女傾計 會學得好快

睇英文動畫

如果只係想簡單溝通嘅，個人認為唔好一黎就睇書背生字 grammar個啲。
睇下戲 聽下歌
留意下 字幕同歌詞
講多啲真係好緊要，未必有練習對象嘅自己鳩講都冇所謂㗎。

慢慢黎，冇得急。加油

好彩咪係
好多人，我當讀band 2中學啦中規中矩，
可能當時無心學 + 日久失修，
本身可能只係學到半桶水，
如果日常唔接觸外國事物，
久而久之一定會丟棄左個能力

如果真係小學生咁
真係試下睇 Peppa Pig （唔低能架 簡單）
同埋下載 duolingo 啦
堅持

我就覺得最緊要自己有興趣想學
唔好覺得擺咗時間落去就一定識

學日文有趣過學英文

搭單問下 寫同講呢兩方面有冇好方法加強

Sorry 可能我真係太離地 不過真係冇冒犯嘅意思

穩我補習

搵樣你有興趣先

例如我

我本身鐘意打機 同 睇動物既記錄片

然後嘗試用英文

睇字幕用英文

打機較英文

睇睇下你就會習慣左睇英文

然後再廣泛少少 睇YouTube 又睇英文channel

背生字我唔敢講冇用

但係你連個生字點用都未識

不如係句子上面入手

由普普通通一句

加多啲生字入去 修飾句子仲好

利：有時睇完中文唔明 會睇英文先了解到

背完啲生字 試下造句子

背左 3-6個生字 放係句子到

去外國生活三兩個月
好過你係香港學三年

首先由單句開始，睇芝麻街係好好既方法。

Ok

邊度多有字幕卡通睇

睇電影， 要有齊中英文字幕。

睇美劇 聽90年代golden age Hip Hop

覺得英文差既可以用呢個網check下幾多生字先

雖則識單字多唔代表英文好，但英文好識既單字一定多，check左睇下自己應該搵咩程度教材/人學有效率好多

另外真心唔建議用睇戲聽歌呢啲方式學，你睇戲要睇劇情，你逐格停會覺得好悶唔夠一個月會放棄，就咁開英文字幕一樣睇唔明劇情都係浪費左兩個鐘

VoiceTube 哩個app係睇英文影片
字幕有中英對照 呢片都幾得意

睇多啲英文電影，英文書籍
唔洗隻隻字查
睇得多自然大概估到個意思

有研究話一隻英文生字平均要見過7次先會記得隻字

我建議你請教小學生
勁過小學生之後去請教中學生
如此類推

其實生字唔洗咁多同埋學唔哂
好似我同條女咁
我英文好過佢好多，但佢識化妝品啲英文，
我係完全唔識，學到你平時要用到既就得。

我自己學既方式就係訓練個腦用英文
見到乜柒都好，都用英文去講同形容
同朋友講野就用中文講，
但個腦都用英文run一次
唔識就用中文mark低，返屋企查
咁樣保證學到既都係自己需要用既英文
另外，要死記既就係得grammar
因為講個陣唔洗點理，但寫就要用到
就係咁

到平時都唔洗點mark低生字個陣
就開始學啲難啲既字同唔同場合既用字

之前睇研究話只要唔係學新語言，歲數冇影響架！共勉之呀ching

睇美劇喇，大把選擇，揀你有興趣既題材

睇英文戲 劇 唔好睇字幕

我得4490個vocab

巴打 我同樓主差唔多情況
最近都學緊英文
都係睇grammar書開始

樓主小學程度 South park對佢黎講已經深la

小學英文都不如wo 咁快叫樓主挑戰高難度?
慢慢睇下字幕學下常用語句同字先啦

想輕鬆既, 玩英文game

睇卡通片，用英文字幕。例如peppa pig.唔好笑，好多日常用語係入面。

抄低啲生字，或者句子。
唔係記單字，係記成個expression . 例如：none of your business,不是齋記none 或者business ,係成件事咁記。

試下補Calvin Sun
中六暑期課程開始補到尾
好有用
就算你唔考都係咁話

小弟中五前都係小學生不如，依家廿歲出頭，可以一個人去歐遊基本溝通完全唔係問題。我就係睇自己鍾意嘅英語電影，然後逐句逐句pause嚟睇。其實一啲都唔辛苦，因為套戲自己鍾意，係唔會睇厭。

嗰陣好鍾意好鍾意睇V煞，就買隻中字dvd睇。
中文字幕睇一次，然後逐句逐句Pause，先睇中字，再睇英字，再記埋佢成句英文。唔只係背句嘢，係背個場景，咩人講乜邊句，睇到熟晒，知道佢下句英文會講乜，嗰句有咩字，中文係咩意思。
當你熟到一個點，其實你就會好自然喺日常用到出嚟。一開始我只係背到特定幾句日常用語，但睇咗咁多次套戲其實好撚入腦，一講/寫英文就有機會用到，即係你嘅日常英文已經進步咗。

電影嘅好處係佢總有啲深嘅英文，亦有啲小學程度嘅英文。
例如呢句，People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people. 係超級簡單嘅英文，真係幼稚園程度，但如果你要我中五嗰陣寫出嚟，我係唔識寫，亦唔明啲文法，點解有個of，點解有their，因為我英文真係好差。但我背咗，當我想句「邊個邊個好驚啲咩」，我就用得返出嚟。

之後搵下一套，又係咁，再下一套，下一套，慢慢你就會連中文字幕都唔使開，聽到某啲位聽唔自明先會開返中文字幕，然後又係咁重複播嗰句，等自己背到。

想練口音可睇美劇，睇英文字幕，佢點講你點講。每日10-15分鐘都好夠了。

祝學有所成！

Same :(

非常同意

巴打有恆心就已經係好好嘅條件

裝個BBC app好似連登自選台咁
揀自己有興趣嘅大topic
有興趣就會睇落去
一篇報導好長好長（通常
因為我自己睇開科技版多
初頭建議每日一篇咁睇
唔識嘅字用Cambridge嗰個字典查
個字典仲有其他好好嘅function

and then想練listening
裝TED 開頭可以揀有中英字幕嘅睇
後面可以試下睇英文字幕

慢慢一步步嚟就可以㗎喇

巴打加油

呢個真

半年前我都係，
報左個ipa學國際音標，
之後就睇英文報紙，唔識就抄低，返去查字典，慢慢記，
大概半年已經好左好多

係香港讀到中六 英文一舊屎咁
因為無人會逼你講
即刻英文中學 放學補習
返到屋企 同朋友hangout都一定係中文
之後去左外國
幾個月已經學到香港十年學嘅野

考警察

Come and join us in Tsim Sha Tsui tomorrow.
We will help you!

加油！ grammar 重要 但係如果睇到悶嘅話 不妨試吓用啲更加生動嘅方法 始終getting your message across 比 grammar 100分 更為重要

Cambridge 套grammar in use

你出去示威一次我敎你

我只係想日用式溝通到唔洗文法認字之類
之前上堂私教都無用，而家我都係無從入手 如果有人可以同我不斷訓練日用語就好
比如去超市由買野 選物品之類講起

睇美劇真係一個最好嘅方法

唔夠字既話 查都查死
好快無興趣/堅持唔到
但同意每日都要讀、寫

緊係上Twitter 國際線啦 睇人地政客講咩 唔識就禁翻譯成段變哂中文 之後就開始自己打1-2句文宣 過左幾個月 就不得了
我依家就咁學緊

試下買初中程度既英文練習做，慢慢就會發現有一堆字係常見常用

中五開始認真學，都有心得可以分享，希望樓主學到同體會到英文既樂趣

Twitter幫到你

背生字係無撚用。
每日睇一篇英文，唔識既字查字典，唔可以寫低中文解釋
用腦記住，不斷翻睇直頭完全理解成篇文講乜

砍掉重練

推下Twitter 講下你自己對件事嘅睇法 解答下人哋嘅問題 英文進步得好快

係對我地好有用既文宣！
入去click link 推tweet！！

字宙第一控kyrie irving撐香港抗爭者！！

同自己講，唔讀好英文，第二時只可以做警察。你應該有動力

查字典，要知道咩係noun, verb,adj慢慢查，日子有功架啦
最好一日學10生字去計住佢，積少成多

你已經有明顯進步啦巴打！要堅持啊
Netflix揀個有興趣嘅影集用中英字幕睇一次！
轉電話setting / app用英文，慢慢就會慣
加油巴打！

唔好用中文黎學英文
盡量唔識vocab就搵英文解釋
然後解釋果到唔識再查
咁樣會減少我地講一句英文前要先由中文translate

有位中學老師係咁教我
小弟都仍在努力中
共勉

一般都會建議睇劇睇戲，但樓主講到自己程度咁差可能對佢黎講會太深
同意買本小學grammar book做，同時可以睇下有英文subtitle嘅卡通動畫 eg peppa pig
另外每日可以抽十分鐘做下duolingo
有好多方法都係你要有個英文底先做到，所以樓主可以參考下以上
另外，樓主唔嫌麻煩都可以留tg，有英文問題唔明可以問我

I go to school by bus

唔識英文係香港就好似傷殘人士咁，係一個殘障
想自己可以健全

呢啲要靠多聽多講
聽下以前啲英文歌同睇美劇

睇下你d學英文嘅書有冇中文字，當你拎住本有中文字嘅英文書你就輸了
之前畢業後都有學，發覺只係冇令英文退步，有日睇睇自己買嘅台灣書，雖然好有趣生動但有個共同點，有中文字。發覺同中學個學校方法一樣，所以，睇d冇中文字嘅書就得
或者當英文同中文係分開，獨立2樣嘢
例如apple =🍎 ，蘋果=🍎，所以apple 解蘋果。
唔係apple=蘋果=🍎

Tg咗 敬請指教

唔洗學 總警司都係er...er...er

想請教學grammar其實係咪都係學清楚每種詞性點用?例如verb noun adj等

OK. 記住無得一步登天
你而家呢個情況最緊急的解決方法係寬闊生字

1. 將電話換做英文界面
2. 下載字典app (英漢+漢英+google翻譯)
3. 所有野可以用英文就用英文, 例如fb/ig 用英文版, 睇說明書睇英文版, 睇wiki睇英文版, 睇路牌/通告果d睇英文版
4. 唔識就查字典
5. 如果你發覺隻字查過2次或以上（代表常用字），就寫落筆記簿
6. 每星期溫生字筆記

上reddit幫手文宣
英文要練習先會進步

唔好用聽歌黎練英文
效率極低
（個人經驗）

去外國生活下 你會學識除左課本以 人類正常學語言既方式

由英文拼音開始學 之後可以慢慢拼得出 串字出用拼音都拼到

Agree 我都係咁
好似啲小朋友咁樣學
就係最好嘅入門學習方法

聽歌，睇戲，打機，最緊要開字幕
認吓啲字點串，點讀
外國文宣打留言(唔一定要發表嘅)就可以迫自己砌句子

上街求其捉住個人用英文解釋下呢場社運嘅前因後果 進步神速

Five demands, ______________ ?

a. No one less
b. Not one less

其實我英文都好屎

不過呢題我識

個人經驗，睇劇三部曲：
1. 中英字幕(主力聽同睇英，唔明先睇中）
2. 英文字幕（主力唔睇字幕，唔明先睇）
3. 唔用字幕（間中唔明一兩隻字唔使查字典，用前文後理去估。如果有d生字你成日聽到又唔明先去查)
Bonus:
4. 當你聽力去到爐火純青，你會唔太需要字典，反而好需要wiki/google, 因為你已經去到學cultural reference的地步

開twitter 學英文做文宣

希望幫到你，我本身兩年前同你情況一樣好想學好英文（本身英語程度：A-Level E)，我當時個原因係想考政府工，所以搵左好多方法學英文，亦都親身試左唔同方法，有d有效，有d冇效。經過兩年既努力，依加雖然未去到變成英語母語者水平，但身邊同事以為我係外國讀書番黎（工作要同外國客戶溝通）。

講方法之前，講最重要既野，我依加每日都仲學習緊英文，運用緊英文，所以想你肯定一樣野，如果你想擁有流利英語既能力，真係要有個心理準備要長期作戰，預番一兩年時間，或者簡單d，從另一個角度，將運用英文變成你生活部分，變成習慣。

不過，你可以更快見到成效，我會將覺得好，有效既方法分享出黎，你覺得有用既可以參考下。

學任何語言，其實你係可以參考BB 從零學識母語既過程，你見d BB 出生頭兩年唔識講野，但到BB一開口識講野（臨界點），佢嘅說話能力就會進步得好快，其實佢頭兩年喺生活積累左好多詞語（概念），大腦既語言網絡（語言基礎）構成後，就會學習得很快（因為新既知識都係不斷參考已有既知識去累積），所以學英文最好既次序能該係：聽，說，讀，寫(文法）。所以如果你知道點樣順住大腦自然吸收同記憶資訊既方法，去學英文，或者任何野，其實會更有效同唔會浪費時間。舉個例子，很多人背vocabulary 學英文，但其實過一排會唔記得，同運用唔到出黎，因為大腦唔係咁樣學語言。

寫住咁多先，有人有興趣先再寫

認真，樓主岩睇south park

中五下學期先開始好好讀書 花咗年時間重讀攞翻lv3
沖涼既時候開英文短講
全程講英文 講乜都得
無野講就上網睇下dse individual response個啲問題講
買本英文grammar書 睇完tense個頁其他唔洗睇了
講句子一定要有sv svo svoo svc svoc既句構
利申 中五下星期前英文差到乜咁
最後eng oral lv4 師兄加油

可以話係 不過我建議 日常生活中用中文嘅時候 特登去諗下點樣用英文講或者寫返出嚟 咁樣比較同生活息息相關 先會有動力去學

同埋唔使「請教」, 小弟冇咁勁 着量幫下手啫 haha

有d精神分裂同比較難揀難度,就係睇劇A問B野,你代入B去答
開下口講d野,習慣下開口講野既感覺
自言自語,唔好係街做
有兩種type,一種係識聽識講,但未必識串番d英文字
另一種就寫文,但唔識講,即係上討論區傾計d
你唔洗逼自己要全能兩樣都識曬
千其唔好用寫文既句式拎黎講野,會好累贅

我以前中二左右英文勁差 考試120分得三十幾
有一排迷上左聽英文歌 一有唔明就查字典
抄低唔同生字嘅用法 自己造下句
然後慢慢識多左字就再睇啲淺易既sit com
我果時睇sex and the city
唔開字幕聽 大概自己理解佢咩意思
再開中英字幕對照返
慢慢就英文好左 一個學期由3x變到9x分

寓學習於娛樂係最快

講真嘅
其實你係咪有閱讀障礙先

慳返啖氣啦柒唔夠咩死毒撚

有冇話咩網之類？

咁睇一次中文字幕先 第二次睇英文字幕就知咩意思
一個episode得果20幾分鐘唔會咁快唔記得内容
下下都要查字典好容易會放棄
到你英文字幕都ok喇就字幕都唔較
當然唔係話幾個月就做到啦 不過有心學英文一定得 加油
eg次序：中->英->...->中->英->睇多次全套英->無字幕

學生字要學phonic 先
唔係死串架

真心twitter 文宣 學左好多字

同埋呢幾套劇比較貼近日常生活 用既字黎黎去去都係咁 聼得多自自然然就識 突登背太辛苦

試下呢本：

我中六畢業個陣連is am are都唔識，跟住靠睇呢本野再背生字再起青年學院個陣努力溫英文，一年時間就追到好多，依家雖然都唔算係好好，但睇一篇簡單既英文文章都仲可以既

你英文本身應該唔差，我呢d以前連is am are都唔識既人就會好明白咁係冇咩用，因為跟本連查個個字個d解釋都唔明

呢個真
好細個果時阿媽已經逼我好似個弱智咁每日每個音狂讀幾十次
但之後小學果D英文默書真係完全唔洗溫 靠拼音9估就得

頭先下面回左，你去圖片睇睇我本推介書，呢個真係幾好，香港教英文既書我相信你會好撚吃力，因為香港英文書唔係俾英文差既人睇，係俾本身有一定基礎既人，所以台灣或者大陸既書會比較容易少少

係香港，普通人好難有個英文語言環境

有條傻鳩腦羞 搞到我好似當你狗咁撚

我由細到大到係用拼音去串字 寧願辛苦啲慢慢練拼音都唔會死記 大部分都字都係改下字就已經係另一個字 之後就可以慢慢了解字既意思

學英文係咪有咩目的先？

係，我以前細個英文差，都係咁既原因，屋企人唔識英文，雖然讀英中，但細個冇認真學習，英文堂以外，冇用過英文；依加科技發達，網上真係好多資源,我依兩年基本上自學，用app 同有段時間請左個外教，用WeChat 講 英文溝通 ...所以依加真係可以自己製造到英語環境，最重要係知道邊d 方法有效，然後搵相關資源。

認真

1）買本小學英文書
2）上匿名chatroom吹水
3）買本生字簿 讀識就得 唔好死背
目標係見多幾次就認得 可以係報紙見返個字 又可以睇書見返
4）睇卡通／簡單節目開英文字幕

睇劇開英字太難

利申：買左本韓文小學常識書學生字同常用字
貼地得嚟又學到嘢

將自己嘅日常環境轉做同英文相關：
手機語言set做英文
群埋啲外國人一齊吹水
聽下英文電台
等等

好多人講英文係將中文translate英文再講
問題就係你要諗中文 轉英文 又要confirm grammar岩
結果講到1999

日常英文思考法
就係用英文諗野
The weather is good today
I think I need to get some water
Wow that girl's really pretty
Fuck this shit missed the fucking train again

睇電影開英文字幕

去母語係英文嘅地方住一兩年，包得!!

你唔可以淨係靠背生字
你要試下代入去人哋用英文做母語嘅思維
平時諗野個腦都用英文process下 聽多啲人哋youtuber vlog講嘢嘅內容
慢慢 慢慢就會流暢
到時接收更多詞彙都容易因為你已經可能聽過
加油

我都係英文種度小學生都不如
呢家用緊Grammar in use
諗住做到差唔多就開始背生字
不過我係d字就算識解都唔識讀
諗緊會唔會出去上咩堂好

買小學英文書自學 方法好多種 各有各好 但是
最重要 有恆心

我初中果時就係靠睇外國Youtubers（ 當然美/英劇都得）去改善聆聽同一啲informal 用語/英文口語
例如啱啱開始，我就一路睇中文字幕一路聽佢啲英文，咁聽唔明就開番英文字幕
過多一兩年，就算冇字幕就聽得明最少8成

E.g.
notryanhiga
PewDiePie
以前嘅Smosh 我都成日睇
想學啲formal 少少嘅口語
就可以睇Ted talk
有時有字幕翻譯，有時冇

至於作文我係高中靠背字背句，睇the Economist /Time magazine 每次見到唔識嘅字就查字典寫低，之後再背起佢
咁第日睇文章見到都會記得
我大概一星期花半個鐘至一個鐘睇同寫尼啲字
背就得閒攞出嚟睇下背下

希望幫到巴打

真係好撚同意你，點解我用3年時間已經識講日文，但英文學左幾十年都係is am are都未分得到，香港d英文書用英文教真係好撚7on9對我黎講等如用韓文教韓文咁，乜7都唔明

簫以前就好

睇戲，字幕中英文對照嗰種
慢慢可以試吓搵啲英文訪問，自己打自幕

幫你補英文

Talk more

我唔識拼音 就算個字識解都唔識讀

咁點解唔直接睇講英文嘅片再睇英文字幕順便可以學埋聆聽

睇書

完

咁要買本拼音書/上網學
真係由每個字母再一組字母(eg. th-, -ing, etc)咁讀
讀果時係尷尬嫁啦

日睇夜睇有中英字幕既美/英劇

因為我唔鐘意睇歐美劇，我發覺學語言逼自己係冇用，睇/聽冇興趣既讀物，唔會入腦

有啲日本動畫有人整英文配音架，之前喺Youtube有睇過，
不過唔係日配可能你又唔鍾意但用聽日文睇英字嘅方法學英文我覺得會浪費咗學埋聆聽嘅機會

但你覺得點樣係識?
如果有個更實在既目標(例如某個考試既分，或者樓上講既經濟學人)，會更好

What seven are you laughing at ar?
Give me some pretty numbers sin la

阿滴英文youtube

而家好好多，有app、網上字典、youtube ，學英文易好多

我哋d老餅，細個學英文，無internet,無屋企人教，讀左十幾年英文，都好似無讀過咁

我而家每日都睇小朋友嘅英文故事書，唔識嘅字就用呢個網查讀音、解釋

如果你細個有睇老鼠記者、神奇樹屋，可以去搵番英文版黎睇。睇住故仔學生字，易入腦好多

Youtube好多片教拼音，bbc都有，去search下

將都有你會接觸既介面轉哂做英文。

睇劇同睇書係2回事
就好似
睇cctvb劇同睇中文小說學中文，學嘅野係唔同

Netflix + Google chrome 插件 Language learning with netflix + NflxMultiSubs
入去㩒Q 佢會喺套戲每一句停低 之後不停㩒S 重覆
多啲跟佢讀，唔好冇腦讀
冇腦聽你只係無腦輸入，冇腦讀你只係冇腦輸出
好似做戲咁，模仿佢嘅動作，模仿佢嘅語言同意思
咁樣你個腦就有咗呢個記憶，人哋講咩或者做咩
我就會有邊種語氣或神態動作去回應以前聽過嘅句子
唔洗刻意背單字，學文法
睇得多 聽得多 自然知
例如 How are you 你個腦永遠都知係are
重點係你肯花幾多時間落去
唔肯去專注落去，俾你有語言專家教你都冇用
學英文個成長曲線好奇怪
你可能會突然由一個睇戲要中文字幕變成
隨便都聽得明或者已經可以輕鬆同外國人日常交流
唔好冇腦去做一件事，冇野係難度，諗清楚人係點學習

睇英文YouTube
開英文字幕

最好睇自己有興趣果D
睇三個月一定有幫助

Not one less 唔係no one less 聽日練成日， D pronunciations 會好好多

好多 Anki 邊隻先係真

download d背單字app練夠一萬字先，你會發現你個英文世界會唔同哂過來人經驗

問下啲警察點解生存到

盡量將你生活中所有野轉做英文
我手機, 電腦, Google language 用哂英文
我睇電視會搵有中英文字幕,
第一次睇唔望字幕睇下自己明幾多
第二次睇一遇到唔識既字就pause抄底佢
然後查字典
到第三次睇就好似 revision咁記返查過嗰d字易入腦好多
因為咁會好攰, 我會揀d唔長過30分鐘既節目黎睇。
聽歌都係, 第一次聽寫低聽到幾多, 查字, 之後反覆聽就會好易入腦
仲有你要知道想改革d咩先?
Listening? Oral? Writing? Grammar?
個人黎講覺得writing同grammar係比較難自學
因為要搵人改, 其他都唔係大問題

記住學一種新語言係要將佢溶入生活裏面
我會直情係腦裏面用英文同自已講野
又會經常諗: 呢個意思用英文點表達
無得一步登天

你想淨係講鬼佬溝通到定拎份英文施政報告會識睇先？試下拎一個實體出嚟做目標，好似我係要睇得明雜誌經濟學人，你可以定下可以同英國佬講反送中，去subway唔係this this this呢啲簡單但實際明確既目標先，然後你自然會搵到方法學

睇多啲中英字幕嘅美劇
睇新聞只會好快覺得難同悶

我學左咁多年英文 中學都好普通 反而係宜家多D同人用英文溝通 其實同外國人相處之後 我突然覺得自己讀十幾年英文都係紙上談兵 我會建議煲劇 聽歌 同人練英文

我目標係識4千個生字，試過背，但一唔背就唔記得晒，好吃力不討好

睇英文台新聞TG 一定好快識

lm

去書局搵吓

好有用
可以學文法又學到好多生字
紅>藍>綠
紅係最易嗰本

再唔係賤格啲又唔想用錢
上google 搵打grammarway
記得4冊嘅pdf都好易搵到

唔該巴打 我會努力學好英文
利申: 一個dse得lv2既垃圾

想問你最後考唔考到政府工?

點解grammar睇tense就夠?

唔係呢個問題，係你個腦會依靠左 英中中英 咁傳譯message比你； 你諗下當初學講野先定係寫字先？，英國人都有文盲，咁係佢地唔會講英文？所以一定要係全英環境之下先會快速成長。

唔好叫自己垃圾 有咩事隨時歡迎搵我

其實唔係唔洗睇 但tense係basic野
當樓主掌握咗tense+句構 再開始講就會慢慢接觸到其他grammar野
齋叫佢食曬成本書太chur 就算退一步嚟講句構+tense夠溝通都算係夠
光復香港 時代革命 聽日見

巴打 我依家就係睇緊紅色果本

試下用anki呢個app背單詞先，佢有用遺忘曲線方法d字會好記好多，唔好再用當年中學教個種方式練英文啦
唔中意anki太單調仲有好多app有用遺忘曲線，不過中文app9成9都係中国app將就下

認真 用twitter

明白 我都覺得睇晒成本grammar太辛苦

呢個方法好似幾易入手

之前見有人講，係睇劇集/聽電台節目，跟住佢嚟講，太快跟唔到就校慢啲，聽多幾次，逐句跟著講，仲要跟埋個語調
另外BBC好似有個學英文嘅網，會有啲簡單啲嘅英文材料可以參考
反正低成本，樓主可以試下

點解你地要針對想移民美國的popo，一Ｄ都唔顧想移民澳紐英法日韓台popo 的感受.

多謝巴打 好有心機打咁長一段 我會比心機

Me wishes gun but no money
Trash 1959 ate my money yesterday ar...
Me lost >30% in total

pornhub

早幾年都勉強上到6000
一脫離學校近呢幾年少用咗英文就搞成咁
最慘係完全搵唔到興趣
無論學咩野都好易分心又難有恆心

搵到好多個AnKO 請問有冇推薦

暫時放低手頭上嘅英文
上YouTube學國際音標
包你學完之後
英文有明顯改善

用最簡單嗰個得，裝完右下角有個+掣，揀取得共享的牌組，你就會見到下面有英文揀，建議搵個初中單字練下練夠一個月搵d句子黎練啦

本身冇興趣即係唔需要英文啦又何必哂時間學英文

你諗下如果聽日有外國媒體訪問你你會講乜 然後準備

但係佢程度咁低 同新語言無咩分別

巴打 可唔可以夾幾個巴絲一齊同你英文對話咁

拼音有冇咩方法
因為我都係成日讀唔好d字同或者真係有時明點解又唔識讀
我上讀睇左一輪 其實都睇唔明佢地講咩

支持op

字 唔好尻背
識一個字 遠遠唔止係識個解釋
而係知道佢係句子發揮個作用

要進步神速
1. 搵岩程度既reading ( 一頁/一篇 少過50個唔識既新字）
2. 學唔識既字， 記住要成句學
3. 無限loop
程度： 小說>唔係小說既書（non-fiction)>網上新聞》 短文〉兒童短文

跟住上面個進度走
當你成功睇晒一本英文書既時候
你英文讀書已經好過大部分大學生

利申： dse eng 2, ugc英文系畢業

英文個發音結構亂到on9 因爲語源亂
唔似日文韓文咁學左基本發音就可以掌握到絕大部份字既讀音
所以見到字讀唔岩音係合理

主要辦法
1. 老套野睇多d背多d慢慢就捉到路
2. 學ipa( 一d用黎解釋個字真正發音既符號）

英國生活/讀書

香港,太少用英文,學唔到

你堅持到半年背生字
咁你都係一個努力同有恆心既人
呢樣野我覺得正正係獲得成功最重要既一個元素

但唔可以淨係背字
我建議你從多方面入手
1. 做grammar book，如果你覺得自己係程度好低，做essential grammar in use先；如果覺得都有初中或以上程度，可以直接做English grammar in use

2. 用d學英文既網頁，例如： BBC Learning English等。以前者做例，佢會分左level，好似 reading咁，由A1-C1 level都有，所以一定有你程度既文。假設你係A2，咁你每日睇d並從中學習，你就會慢慢上到B1->B2->C1。

3. 睇故事書，你呢個level 要買children's fiction或者reader。Reader係指有分level、俾我一步一步提昇閱讀能力既書仔，絕大部份都係改淺左原裝小說既結構同詞彙。你可以去書局(應該放兒童部)或者圖書館(兒童同成人都有放)睇下。當你開始進步左一段時間，試下睇報紙、文章、non-fiction，揀d淺既黎睇。

4. 睇卡通，個人好推薦呢個，因為d英文會淺d，但亦都會係好常用既字。但都有程度之分，好似pepper pig同pokemon咁，分別會好大。卡通既好處係相對易好多，倒如你睇美劇係一定既中文字幕先明，睇卡通你英文字幕都會明好多，甚至乎係可以唔開字幕都明但卡通就唔係人人接受，如果悶到你頂唔順都先意思。嘗試下搵d自己會覺得好睇既，例如pokemon、phineas and ferb，係我以前會睇既。

5. 美劇英劇，呢個唔洗多講啦，sitcom多常用對話，所以好多人學英文都會睇。但如果你真係無興趣，睇其他劇集仲好過，仲為學英文真係興趣行先，你享受先可以持續到。但如果比較多專業用語既劇(政治、醫療、法律等等)就相對無咁好啦。另外，主角既口音同速度都好重要，雖然Sherlock係好睇，但主角講野好快，對初學者係無乜用，你會全程睇字幕：而主角如果d英文有好重口音，例如：蘇格蘭、愛爾蘭或者其它國家等，都係無咁理想。Subscribe netflix啦，每個月$63(好似係)有英/中字幕任揀；你有vpn既可以睇更多香港版睇唔到既劇同電影，正呀！不過呢d就英文字幕only。

6. 電話及其他野既介面轉英文，出街見到英文要留意，例如：地鐵車廂裡面叫你唔好食野、小心空隙、拉緊急手掣既英文，人地係點樣寫呢？
7. 聽d學英文 podcast、睇片，免費既有好多好野，例如voicetube，呢個係超有用：youtube雖然唔似佢為教學而存在，但用黎睇你有興趣既英文片都係好大幫助，如果你有鍾意既youtuber就keep住睇佢d片！而收費既我用過一個叫hello talk同ABA english既app都唔錯，但貴，前者至甚，好處係方便同多對話，但你問我我就覺得唔係咁抵，免費既你用心搵下可以都搵到同質素既野，純粹係我當時懶，情願科水。

8. 到最後講返你做緊既背生字，背生字我覺得有用既，但唔好盲舂舂咁背。同要背d分左level既字，咁你先學到d常用同你自己level會用既字。同埋最好就成個phrase咁背，但如果呢個階段你覺得背phrase好困難，你可以背住單字先都ok。

其實仲有好多其它方法可以用，但我見上面都好多，就係咁多先。希望幫到你。我都係過來人，以上都係我自己用過而幫到我既方法。我都仲係學習英文既路途上，學無止境，但當你有興趣，或者搵到令你有興趣既方法，就可以一路行落去，一齊努力！

p.s. 其實我自己覺得去一轉讀書或者working holiday而你唔好日日群住d香港人，你就可以好快速咁進步，省卻好多上面打基本功既步驟。我自己就無試過，但我真心覺得係好work。

Pewdiepie 開英文字幕
有字唔識停低查

唔洗買
去圖書館借啲小朋友睇既故事書
唔洗厚，薄薄地好短個啲就得
快快趣睇完一本，成功感會大啲
到你可以唔用字典都睇得明
先慢慢加長同加難啲故仔
或者如果你有啲故仔係知哂啲劇情來龍去脈
咁可以睇下佢既英文版
睇過既電影都可以，淨係開英文字幕
對比番啲對白同內容

咁工作上要丫嘛
必須品黎

睇英文av都Ok
最好有劇情嗰啲

但ios係咪裝唔到

最重要係listening，冇人可以聽住中文學英文而學得好

所以如果想學英文第一步一定要識少少詞性先，如果唔係你鳩背生字係冇撚用，跟本唔會學得到，例如被動式，正常如果你係有少少印象，應該聽過你老師講過兩個動詞係唔可以痴埋一齊用，跟住你睇到被動式就好撚r頭啦 。再舉多個好撚經典既例子：關係子句，講真你如果唔係好識文法既時候，呢個你見到真係仲撚r頭，成日都which who that，呢d which who that 究竟講緊邊個呢？如果你真係唔邊英文既，一定會好氣餒。所以一定要由最基本既文法學起，然後再背d常用字，跟住先再去睇d簡單文章。至於文章方面，我覺得最好就睇一d實用性既文章，例如係教寫信既書，因為呢文章用得既字唔會好難，可以比較快去建立學英文既自信同興趣。如果想知詳細d既再講

利申：中六畢業只係識is am are ，連一句簡單句子都完全寫唔出，依家讀緊part time degree

個人認為YouTube入手血英文最好，簡單又快。例如睇吓啲搞笑channel，接觸吓外國文化咁。

語文冇得急，死背生字冇用，要由生活入手，將手機較英文啦。

利申中六雞

聽英文廣播同睇劇集。一開始就吾要字幕，聽到幾多算幾多，有個語言環境，幾個月之後一定有好多進步

可以 不過我長年住喺外國 有時差問題 不過最低限度 如果有興趣喺讀寫方面交流 無任歡迎

巴打可唔可以私下請教下你，真心好想學好

同鬼佬講多d野，睇電影唔睇字幕！

聽電台！

自問19歲前英文衰過小學三年班，

酒店做野要講同寫英文，學下學下就識，

果時個上司係尼泊爾人，唔係好識講廣東話，

但識聽，番工果時佢同我講野一定講英文，

而定都好多謝佢！

未考到，我想做個d 競爭好大，不過個時依個目標，間接令我英文能力提升左好多，對宜家工作或者對將來都好有幫肋，自信心提升左，都令我生活有正面影響。

其實我分享既方法係好完整，好具體，覺得有用希望可以畀d feedback ,咁我會更有動力寫落去，謝謝，咁繼續講方法落去，我冇睇哂上面既留言，但我見到聽多d 英話劇集，同同外國人講多d野,記憶遺忘曲線等等，依d 都係岩既，但係具體應該點做呢？依個我係有理論同實踐，可以分享下。樓主問，從零開始，咁我就從「聽」開始講，因為「聽」係任何語言既基礎，假設你英語聽力唔係咁好，第一樣野要做既係不斷去聽英語，令你既耳朵同大腦熟悉英語既音調，節奏，依個階段聽既內容，意思唔重要，依個方法有個學名叫[Brain soaking],情況等於我唔識法文，你叫我聽法文，我只會聽到既係一段連續既音，唔知詞語分佈，更唔好講入面既意思。所以，當你開始不斷聽既時候，你既大腦會好叻，佢會自動分析，而且變得愈黎愈敏感。咁你之後學落去，會有效率好多。而聽係有技巧既，我會建議你聽同一樣野一百次，好過聽一百樣野各一次。內容方面選一D 有場景 ，畫面，令你五官有感覺既，會幫肋你學既野入到長期記憶，同埋都有人提到，學英文最忌用其他語言去學，個意思唔係唔可以用中文既教材，係你吸收時要自己調節：舉個例：我見到「蘋果」依個字，我會幻想蘋果既實物，然後將腦入面蘋果既圖像連繫「apple」，切忌唔好真接將中文連繫英文，而係要將語言背後代表既概念 連繫 另一種語言 。當然運用語言時，千其唔好用其他語言去思考，因為唔同語言既系統係完全唔同。上面所講只係借「中文」去製造 「概念 」方便理解，再連繫去「英文」，建立相當基礎後，就可以用英文去學英文。

寫住咁多先有問題可以問。如果冇人有興趣就唔寫了，謝謝

問題係打開電視嘰哩咕嚕 我都唔明佢噏乜

ted talk

我屋企人話學拼音
然後就會識讀個字
識讀個字就會好容易識得串同寫
同埋容易記得係咩意思其實係咪真

我英文都係好屎

Sorry 禁錯制 ，請睇番#405

藍色清真寺單野，twitter推比穆斯林美國眾議員Ilhan Omar同Rashida Tlaib、倫敦市長簡世德。媒體主力搵阿拉伯半島電視台。

推Po：

@AJEnglish @IlhanMN @RashidaTlaib @SadiqKhan

幫手retweet水炮車射清真寺

你上meetup 睇下，咩類型聚會都有

通常會有少少收費，同埋你要有野offer，例如你要教翻啲外國人中文。

我寧願同個積極廢柴做朋友 都唔想同個以笑遮醜 扮弱智嘅人做囉

可以去youtube睇下教煮餸d短片 eg. jamie oliver 學下用英文表達d簡單既動作, 聽唔明,有字唔識可以襟番英文字幕出黎查一查

唔敢教，我其實英文都唔係真係好好，係叫做夠用，加上教人要對英文有一定了解，我只係自己明，但你問我點解我都唔太識解釋。如果你話學既方法同埋起邊度搵素材既話我好樂意分享

想問anki iso app裡面係咪會有中文介面？？
因為要比199蚊買，有中文介面我只會嘥錢
Web 版好似有多國語言介面選擇，唔知app係咪都一樣

我用過呢種方法學西班牙文兩年，結果係完全唔work
唔係話你方法唔好，只係比較低效率，始終人類語言發展最遲去青少年已經close左，理論上你之後學既語言都係一種“知識”,對一d母語已識既概念，例如見到一個“蘋果”,而人類記憶好依賴retrieve memory,固無可避免會連結去你母語蘋果"ping gwo"（因為你生活起唔同場合用“ping gwo"去理解蘋果呢個概念幾萬次,學一種語文刻意去忽略母語本身既記憶網，唔係唔得，但你語言環境要有好接觸到外語既機會，例如去超市買蘋果，個牌係寫住manzana,問fd比個蘋果你，你唔講Dame una manzana佢唔會明，咁你就可以短時間內可以用外語接觸“蘋果”呢個概念一百次。咁既然依家學外語個大腦已經close左語言學習能力，環境又冇足夠接觸外語時間，用自己母語本身已經建立左既概念邏輯,用母語學一種知識（外語）會唔會更有效率呢？
廢話少講，我真係拎自己做實驗，分別用你講既方法，用英文以及用自己母語學西班牙文，最後發現用外語學第二種外語係最低效，用概念+經驗重覆一百次只能適用簡單概念或本身母語已習得既概念,但一d母語冇既表達方式，如英文既虛擬式，（I would have been rich if I had married a rich girl)呢啲好難單靠圖像，語感學識，例如用Rosetta Stone（佢用你講個種方法）學外語你會發現學抽象既概念真係需要唔止一百個example先學識同運用自如，但拎本grammar一望理解左

未寫完
再用Rosetta Stone學會易上手好多

後來我用anki用中文學一個月單詞，之後改用句子練，同時買本西班牙版三本grammar書練兩個月，已經睇得明7成到新聞，而之前因為你講個種方式，深d既字同抽象d既grammar完全handle唔到

利申，會考拎u,依家pt讀緊翻譯，同時學左三年西班牙文，見到樓主話得小學英文，真係有種身同感受既感覺

係

同你做個朋友 聽日再覆你既睇法，你講個D 我都接觸過，我指Anki and Rosetta Stone ，我諗我地識既野，實踐既方向差唔多，聽日詳細覆你講個幾樣野。。。

有無可能有巴打可以有時間出黎同我地唔太識英文既巴打傾下 好似讀書小組討論咁 用英文傾下計

搵私補

其實要揀適合你既程度既節目
YouTube係好既 resource
唔好太長既15-20分鐘左右
卡通片都可以, 最緊要易入口
我讀書英文都好差
係大左先有興趣自學

屌中學買翻黎無做過

學sentence structure, 有系統咁記d vocab

不如tg開個group講英文

但好似幾麻煩
又話要用電腦上佢官網登記

我都係英文好廢…

唔知點解，我好難記到英文既串法，仲有就唔到in on at the 呢d字既用法，仲有時間式都係唔L明，細個可以默書因為錯時間式錯到唔合格…(我中文算唔差，所以應該無讀寫障礙)

依家份工雖然唔洗點講同聽英文，但寫既機會好多，真係唔可以俾人知其實我寫既時候係成日google d字點串同d on on at點用

邊度搵到?

iOS 有無

點會無

首先down 9gag ，睇多啲。當連登咁睇，食吓花生學英文。

跟住平日會聽嗰啲英文歌，得行諗起就google吓啲歌詞，唱吓唱吓就學到好多句式。
如Maroon5嘅Sugar，就有”Won’t you xxxx?”嘅反問句。例如We Don’t Talk Anymore就有”Don’t want to know if xxx”、有”I should have known”。呢啲聽落似小事，但好似「一早都話」、「你明唔明」、「嗱不過咁」呢啲咁通俗嘅句子咁，講吓講吓就會好流利同順口。

打機同聽歌學英文生字都好。好似話Halsey首Closer，都已經有”broke down”=爛、”hotel bar”=酒店大堂啲吧，下次去旅行可以去吓，無吧就知係做支那客亞洲客多、”backseat”車後排坐、mattress床褥、insane痴線、beat to death傾咗好耐好耐好耐⋯⋯
以前細個玩Sims Social學咗勁撚多字，hygiene, goodwill, fury, couch⋯⋯

跟住睇多啲Netflix啲長篇處境喜劇，美劇會好過英劇或澳劇，因為啲英國佬喜劇好難明同好尷尬。個人建議睇How I Met Your Mother、Modern Family、跟住Brooklyn 99，呢三套不得了。Two And A Half Men。F.R.I.E.N.D.S.太舊笑唔出個人不建議、但好出名。Hehe劇Eastsiders都好睇，啲仔又正。都係想試英劇可以睇 The IT Crowd，個人無研究。想再要介紹再問我。

跟住就subscribe吓啲YouTube channel啦，
笑片
Ryan Higa、
Cowbelly Studios、
The Try Guys、
Russell Howard、
Shane Dawson、
Jeffree Star、
文青嘢
Connor Franta、
Conan Gray、
Rowan Ellis、
音樂嘢
SethEverman、
Ten Second Songs、
The Key of Awesome， （小學追到而家 一年前完咗）
由笑片到文藝到音樂台都有，鍾意咩類型嘅片即管出聲我揾比你

最後！！！！識睇識聽都好，最緊要寫得！！由於大家都開咗reddit，我強烈推介以下嘅subreddit台：

（下文續）

吹水台
強烈建議，英文吹吹吓水就識（其實我用咗半年先敢第一次留言）
R/tifu 睇人仆街最開心
R/aita 比建議人，佢地懷疑緊自己係唔係仆街
R/iama 名人你問我答
R/casualiama 普通你問我答，你都開得。
R/meetnewpeoplehere 揾朋友
R/askreddit 超好睇！！！我問你答 或者上YouTube睇整合
R/askmen
R/askwomen
R/asktransgender

學術台
R/explainlikeimfive 最正嘅學術台，有咩難明嘢，你叫對方三歲細路咁教你，我lecture聽唔明就係揾佢
R/lifeprotips 生活tips
R/todayilearned 當普通冷知識咁睇

感情台
R/momforaminute 無媽媽呵你，就可以去傾訴吓
R/relationshipadvice 感情建議
R/gaysian 亞洲hehe

興趣台，鍾意咩自己揾吓
R/movies 電影
R/oldschoolcool 舊相
R/indie_rock 獨立搖滾

新聞台
R/pics 圖，另香港又上咗頭版

成人台
R/gonewildaudio 聲音導航porn
R/pillowtalkaudio 心靈慰藉錄音
R/gonewild 自拍祼照
R/fapdeciders 人地自慰 你出idea
R/topsandbottoms hehe性事台
R/NSFWskype 揾人裸聊
不能盡錄，好多類，鍾意咩類型再問我，如r/breedingmaterial、r/misogynyfetish、r/collared

派膠
R/nyxnyxnyx
R/ouija_irl
R/ 未諗到住

去 r/all 就乜台熱門都有得睇，再去睇吓有咩台岩你

跟住，其實多啲用英文睇淫嘢傾淫嘢就學得好快，即管試埋

仲有就係快啲識個外藉女朋友囉。

打咗咁耐，希望幫到你地，希望你地英文會好咗，會喺國際線多啲見到你地

我有down reddit
但好多時唔知邊個好睇
見你推介咁詳細 good

幼稚園英文都不如既人路過
成日都大約聽得明人地講乜
但係就唔識點樣去應返人

背生字無用架 好快悶同唔記得
你搵啲你有興趣嘅source學
例如聽歌

呢個高質，好高質
我自己細個都係咁學，都係咁教小學生
樓主搵呢位ching 學應該無死

c1 c2即係咩？

CEFR

多謝巴打 你俾左好多建議我會試下跟住做

巴打呢個方法係學到生字
但記得要講完整句子呀

係呀，不過一定要完整句子，砌到個collocation 都已經用得返，例如揸扶手 hold the hail rail/grab the handle

唔一定*

我小學level

語言靠根基 你過左年紀 學習能力會減弱

我記得之前有個巴打俾家姐迫睇ted talk同埋要極速準備好唔知幾多分鐘嘅presentation

唔係我
不過睇完真係學多左好多野
由其我讀緊psycho

頭先down左reddit
原來好似英文版連登咁
分左好多版

想學返好英文，所以入黎

Same 都係hd 畢業
今年岩岩開學 讀pt degree 但英文底差 跟唔上
頭幾堂已經講 黎緊要交勁多project ,功課同present
而家好迷茫 諗緊休學1年 學好英文再黎過 定係退學 退學就冇左舊錢
但今年有同學一齊讀 出年就冇
唉

我退左啦 一路返工 一路讀真係頂唔順

巴打你加油

有冇apps可以睇netflix 英文字幕嗰時快速查字

黑警?

背生字冇撚用
係有決心，就set你手機做英文
Google剩係用英文
Youtube剩係睇英文

我可以免費教你英文音標。

識得正確朗讀英文字句同段落，
先係真正開始同英文談戀愛，
然後才講到同佢結婚生仔啦。

我已經24歲，hd 畢業，英文dse 2 ,

呢排有心想學英文，

用左2個禮拜睇完本英文書holes, 260頁，都應付到，

本書 lexile 660 ,原來對外國人黎講係小學3年級程度

今次借左lexile 670嘅the road , 睇左幾頁已經唔明up咩，灰

仲唸住靠不斷睇英文書，令到自己睇得明英文報紙同lexile去到1000 嘅書

想問吓ielts5分係咪廢到一個點，睇到自己身邊D朋友講英文好鬼流利就好自悲明明大家都係讀咁多年書依家已經日日睇reddit同睇篇英文essay，但睇睇吓都冇咩動力睇咁，上youtube睇英文片都要不斷暫停之後去查個字係咩意思，查完又唔記得個字咩意思，睇到我越黎越灰

巴打可唔可以講多D，我同你以前嘅程度差唔多(ielts5)，但慢慢發現英文係好撚重要，依家都日日去上reddit同youtube都要係咁查字，查完又唔記得咁，越黎越灰

你好 ，巴打， 多謝賞識，樂意分享。 其實好多人都分享左好多唔同既方法，但講唔到最重要個樣，就係大腦點樣去吸收，去記憶，去運用，如果你明白依樣野，你就會明白點解其他巴打分享既方法WORK 或者 可能唔work ，咁你就會識選擇，可以更有效率去學習。你明白大腦依樣野，學其他技能都會有好大幫助。

講返語言學習，心態上，其實初初真係唔好咁在意Grammar 先 (除非你要去考試)，建議你英文有相當水平後先再追求完美。語言最重要係 意義 同概念既傳遞，錯哂文法 ，D 外國人都會知你講咩，最重要唔怕錯，每次修正，以我親身經驗，當你接觸大量英語後(我指每日最少兩小時，連續半年)，你下意識會知道個文法怪唔怪，你會起碼有個種語感先，而你係依段學習過程，可以同時睇一本書 或者 係YouTube Search 「六個符號英文法 」 ，我用依個方法理解，兩日明哂二十年都學唔識既文法 ，之後對我講英文既節奏，閱讀，寫作都好有幫助。

上面講左少少關於心態 同 學文法既野，不過，我依加先係講最重要既野，首先利申，我唔係科學家，我講既知識唔嚴謹，不過有效同有用。
大腦簡單咁講分為 顯意識 (短期記憶)同 潛意識(長期記憶)，當你知道自己思考緊時，你係用緊你既顯意識(短期記憶)；當你無諗野時但做緊野，你係用緊你既潛意識(長期記憶)，舉例，刷牙。如果學習語言既話，潛意識(長期記憶)既學習係更重要。正如你講廣東話，你唔會需要思考點講，因為講得太多，太熟入左腦，所以可以即時表達你思你想。所以如果用顯意識學習(例如：查字，背生字)，係比較難入到長期記憶，只會係浪費時間。所以你學習英文時，要有效將你學既野入到你既長期記憶，而且同時會方便你個腦將來運用番出黎。

而依樣野係有明確既方法既，而之前巴打講既遺忘曲線都係一個重點，寫住咁多先，有興趣既先再寫

其實好多方法冇衝突既，同埋我既意思唔係話一定要用外語學外語，我想表達既係，唔好習慣直接將兩個唔同既語言連接，因兩者完全冇關係，而係應該用一些虛冇既野（概念，意義，圖象，感覺，聲識）去連接語言，舉個例子，我自己其中一個學習方法，係搵一套中英版本內容相同既文章，我會先睇中文了解左個意思，然後get 到個「內容」，再睇英文版本，然後我既大腦會自然了解，分析到英文係咁樣表達相關既內容。如果直接一句一句咁譯，其實唔係學緊語言，係做緊機械人。同埋我想講我地個腦其實係一個獨立器官，雖然我地用個腦思考，但「你」並等於「你個大腦」，所以我地要做既係引導個腦去學習，個腦其實好勁，會係我地無意識既時侯，自動學習，上面一中一內容一英既方法，其實就係引導緊個腦去理解英文表達。所以學語言，其實係應該用我地顯意識（即我地可以控制既思考），去引導大腦吸收，學習，再入潛意識（長期記憶），然後再到需要場景時，觸發相關記憶出黎運用。舉個例，我有一次同個意大利fd 講英文，咁岩食緊pizza,我想問佢香港pizza 正唔正宗，我個刻，個腦會自然冒起左Authentic 依個字，當然依個係我平時學習時積累入左長期記憶，所以你有方法入左長期記憶，你個腦會自然係你有需要彈起你有需要既野。

我隨心寫，冇咩組織過，有咩唔明，歡迎問，有興趣既再寫

唔該曬巴打，啱啱睇完巴打講果嗰「六個符號英文法 」，覺得幾有用吓可以比我更加理解d sentence structure ，而遺忘曲線呢個方法我都有用緊，我依家係每日睇一篇essay，然後再用遺忘曲線黎睇番之前d essay，但係我發現我知essay入面嘅vocab係咩意思，但只要唔係篇essay到，即係係其他地方睇黎個vocab，我就唔記得係咩meaning，所以都懷疑對我有冇用希望巴打可以講多d

你唔記得個字，認唔番個字，係因為你未真係識個字，入唔到個長期記憶，要入長期記憶其中一個方法就係要不斷重複，你入唔到腦係因為你既次數唔夠密，同埋個重點係要睇番同一樣既素材，而唔係不斷睇不同既內容，記住，睇同一篇文章一百次，好過你睇一百篇唔同既文章，學習而言，前者加深記憶，後者浪費時間。

第二樣野所謂既遺忘曲線係一種大腦記憶現象，舉例，每當我地差唔多唔記得「A」（內容比較朦糊）既時候，望番「A」或相關既野，「A」既記憶就會彈番上去，重複幾次，就入到長期記憶。依樣野唔駛當精確科學，千其唔好計住自己要隔幾耐去重溫，只會加重大腦負擔，增加學習厭惡感。

基於上面兩個重點我俾你既建議係你選五套 各五篇 中英內容相同既文章，一段時間 （ie.一個月）不斷重複睇依五篇文章，初初先中， get 內容，後英，第一篇睇完，睇第二篇....跟住睇番第一篇，咁樣自然跟到遺忘曲線，同不斷重複既兩個重點，之後熟到會記得每個字，同內容,就代表入左長期記憶。

可能你會覺得學五篇野都咁大工程，覺得好麻煩，但上面咁樣做其實已經巧妙咁避左學習厭倦感，同會建立成功感，當你做到以上第一步，其實係建立左個基礎，之後係會exponential 咁進步...我都係後期先吸收得好快....

巴打有冇興趣我幫你私人訂制個學習流程？我可以俾d 學習資料你，介紹d 我覺得好既 app 你用，講埋d大腦語言相關既知識你知，其他時間你自己自學。

同埋有樣野叫 i +1 ,即係學習要按等級循序漸進，每次學難少少係最好既效果,如果一下學好深好難既文章都係會浪費時間，入唔到腦

親身經歷呢個真

我做緊紅色 發現浪費左咁多年
好多都唔識 或者學過又無認真去記
努力中

好呀巴打，但希望唔會阻到你時間，我依家係用一本叫six way paragraphs黎學嘅，入面係有100篇essay同埋d mcq,咁我睇完篇essay就會用黎睇吓我係咪明篇essay講咩嘅，但學唔學到英文就唔知啦

先至聲明，如果私人訂製既話，我會想收番少少錢（冇效果既唔駛俾），因為我覺得自己識既野係有價值既，同埋自己都想試下依d 野有冇商業價值。

回應番你既問題，其實不斷做閱讀理解練習既效果唔大，因為你答題時係用顯意識答，唔係吸收緊，係解答緊，所以不斷做不同既essay係好難入腦，做essay閱讀理解係用黎測試當下水平，唔係用黎學習，你應該有經驗，做完essay 之後，其實好快唔記得個內容.

同埋多唔一定好，你本書有一百篇essay，唔一定要用哂一百篇黎學，一段時間集中睇幾篇，入左腦，先再一段時間集中睇另外幾篇。

睇 south China morning post

巴打你邊到